\documentclass[12pt,oneside]{article}
\input{MathInfB_2018_config}
\newcommand*{\uebungNumber}{1}
\newcommand*{\uebungDueDate}{14.06.2018}
\input{uebung}
\input{notation}
\begin{document}
\selectlanguage{ngerman}
\uebungMakeHeader
\bigskip

\input{text-tests-01}

\medskip

\begin{uebungAufgabe}
  Es sei $\KK$ ein Körper und $V$ ein Vektorraum über $\KK$.
  Es sei $U \subseteq V$ endlich.
  Welche der folgenden Aussagen ist äquivalent dazu, dass $U$ linear \emphasis{abhängig} ist?
  \begin{description*}
  \item[\Square] $\forall \lam \in \fnset{U}{\KK} \holds \sum_{u \in U} \lam_u u = 0$
  \item[\Square] $\exists \lam \in \fnset{U}{\KK} \holds \sum_{u \in U} \lam_u u = 0$
  \item[\Square] $\forall \lam \in \fnset{U}{\KK} \holds \parens{\lam \neq 0 \implies \sum_{u \in U} \lam_u u = 0}$
  \item[\Square] $\exists \lam \in \fnset{U}{\KK} \holds \parens{\lam \neq 0 \land \sum_{u \in U} \lam_u u = 0}$
  \end{description*}
\end{uebungAufgabe}

\begin{uebungAufgabe}
  Es seien $x, y \in \seqset{\RR}$ mit $\lim(x) = 0$.
  Dann gilt:
  \begin{description*}
  \item[\Square] Es kann $xy$ konvergieren oder divergieren.
  \item[\Square] Es konvergiert $xy$ und zwar gegen $0$.
  \item[\Square] Es divergiert $xy$.
  \item[\Square] Es konvergiert $y$.
  \end{description*}
\end{uebungAufgabe}

\begin{uebungAufgabe}
  Es sei $f \in \fnset{\RR}{\RR}$.
  Welche der folgenden Aussagen ist äquivalent dazu, dass $f$ in~$0$ \emphasis{unstetig} ist?
  \begin{description*}
  \item[\Square] Es gibt $\veps > 0$ so, dass es für alle $\del > 0$ ein $x \in \RR$ so gibt, dass $\abs{x} < \del$ und $\abs{f(x) - f(0)} \geq \veps$.
  \item[\Square] Es gibt $\veps, \del > 0$ so, dass für alle $x \in \RR$ mit $\abs{x} < \del$ gilt: $\abs{f(x) - f(0)} \geq \veps$.
  \item[\Square] Es gibt $x \in \seqset{\RR}$ so, dass $f \circ x$ nicht gegen $f(0)$ konvergiert.
  \item[\Square] Für alle $x \in \seqset{\RR}$ mit $\lim(x) = 0$ gilt $\lim(f \circ x) = f(0)$.
  \end{description*}
\end{uebungAufgabe}

\begin{uebungAufgabe}
  Es seien $a, b \in \RR$ mit $a < b$.
  Es sei $f \in \fnset{\intcc{a}{b}}{\RR}$ stetig.
  Definiere $Y \df \img(f)$.
  Dann gilt:
  \begin{description*}
  \item[\Square] Es ist $Y$ offen.
  \item[\Square] Es ist $Y$ offen in $\dom(f)$.
  \item[\Square] Es existieren $\max(Y)$ und $\min(Y)$.
  \item[\Square] Es ist $f$ injektiv.
  \end{description*}
\end{uebungAufgabe}

\end{document}
